[經濟]點解香港工時相比歐洲咁長?

人地一般6小時一日左右,

1.當中差異係咩原因?

2.有咩阻力導致?

3.假設克服左同歐洲一樣香港又會變成咩環境?

求經濟學家share

奴性重。

人口密度間接影響所有商業需求

同埋歐洲工時事實唔短

基本都係八個鐘一日，只不過少ot情況發生

更重要係假期多

香港老勢壓榨到盡先會咁痴線

因為人地D打工仔齊心囉，福利唔夠罷工，人工唔夠罷工...仲要罷得黎係團結咁罷

相反香港

歐洲人使唔使煩買樓？真心唔知

樓價相對低好多
因為多地

你接唔接受到8點就成條街冇野買先？

所以話港豬奴性重真係冇錯

因為國際金融中心
要同外國接軌
時差問題
勞動力不足
工時增加

因為廢囉！

歐洲人做8小時嘅嘢
香港人做14個鐘先做到

歐洲人打份cheap工, 有車有樓, 生活優悠似個人
香港人做到中層先做到, 而且由細競爭, 舖晒路一步唔可以錯

唔係廢係咩嘢

點睇法國一星期返 36 小時？

有咩咁難接受?

所以咪有經濟危機囉

做完就走得，你香港仲強制留人扮工

買到樓未？

輪姦制如果排得好
其實都買到嘢㗎喎

老實講歐洲個工時又係過份啲既
我覺得你搵英國或者美國比合理啲

除非你做到好似德國咁準時有效率
唔係最後都係變晒歐豬

人哋大多數石建築
唔會好似香港咁幾五六十年拆一次
啲樓動不動就一兩百年
以前我住個古Town起咗成五六百年添

無嘜起樓既成本相對低好多
所以唔貴

加埋地方大

大家記唔記得97前一般白領係返朝九晚五
之後爆金融風暴, 好多公司裁員
有啲公司就「要脅」員工唔裁員, 不過就要放遲一個鐘
當時所謂叫「共渡時艱」
咁梗係唔使講, 經濟好返都唔會返轉頭放五啦
白領都要放六, 連帶藍領工種都超長工時

地球上我哋同黑人跟本就係低等民族